## 1、 复制粘贴
## 粘贴剪贴板的内容 - `shiht` + `insert`

## 复制 - `y`
## 粘贴 - `p`

---

## 2、块注释:  
### 注释
  1. ctrl+v 
  2. 大写I 
  3. //  
  4. esc 
### 取消快注释
  1. ctrl+v
  2. d
---

## 3、命令模式  `：`
- q 退出程序
- w 保存文件
- w! 若文件属性为『只读』时，强制写入该档案。:w !sudo tee %
---

## 4、输入模式  `i` 
- 字符按键以及Shift组合，输入字符
- ENTER，回车键，换行
- BACK SPACE，退格键，删除光标前一个字符
- DEL，删除键，删除光标后一个字符
- 方向键，在文本中移动光标
- HOME/END，移动光标到行首/行尾
- Page Up/Page Down，上/下翻页
- Insert，切换光标为输入/替换模式，光标将变成竖线/下划线
- ESC，退出输入模式，切换到命令模式

---
## 5、删除光标所在字符 ： `x`
---
## 6、撤销上一步操作 - `u`
---
## 7、查找 - 普通模式下 `/`
n - 查找上一个

N - 查找下一个
